[2020放榜] JUPAS改選排Choice諮詢區 2

Post 1 在此:
[2020放榜] JUPAS改選排Choice諮詢區

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

如果好急既巴絲留google form! 連登會覆得比較慢, 記得係form到揀返你改choice既時間

Link:
各位巴絲請耐心等候,連登上既cm都會盡快會覆返大家啊
記得將所有野擺返係同一層到會易啲睇,方便覆返大家
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------
照舊恭喜大家捱咗成年終於等到今日啦

不論成績係你預期內定係意外都好, 都終於要面對Jupas 改choice既煩惱如果無咩頭緒既巴絲都可以留言一齊討論,一齊搞掂佢

呢一個post集中回答JUPAS改選排Choice，等相關資訊可以集中係度，大家可以係度發問。小弟同埋背後團隊都會盡力答大家。如果想盡快得到清晰答案，建議巴絲打可以提供以下資料:
Chin:
Eng:
Maths:
LS:
X1: (Subject)
X2: (Subject)
X3: (Subject)
M1/2:
Best 5:
4c+2X:
A1: JSXXXX (LQ) (university)
A2: JSXXXX (LQ) (university)
A3: JSXXXX (Median/mean) (university)

想詳細咁同我地傾既話可以係下面條拎留低問題同聯絡方法
無AC都唔緊要,可以係Google Form留低問題
Google Form:

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
JUPAS排序注意事項

Band A
A1: 最想入嘅科/最想搏嘅科 (分數達LQ/LQ減1-2分)
A2: 分數達LQ嘅科
A3: 最穩陣嘅科 (達到Median/UQ以上，最好係收生人數較多嘅科，因為收生人數多，分數浮動就會少)
有人會因為自己DSE分高左，唔想浪費左個分，所以揀左D高分先入到但自己又冇興趣嘅科目，最後讀到好頹。所以各位都要諗定Plan B點做
同埋睇返琴日記者會可以留意到今年大家成績普遍條curve都低咗,所以會多咗人揀所謂既水泡科! 同時代表大家入U既機會都大咗,希望各位巴絲可以三思下自己揀既科

Band B
雖然Band B嘅取錄人數比Band A少，但都要睇清楚Band B嘅科目會唔會考慮排喺Band A以外嘅考生，唔好亂排 可以上JUPAS嘅網頁 Programme Search睇下過往果科有冇收過Band B或以下嘅學生 (禁入Programme，拉落去睇Offer Statistics)
Programme Search:

Band C至Band E
都未必完全冇機會入，舊年都有近1600人被分派去Band C至Band E嘅學士學位課程，所以唔好亂放一啲明知冇可能或者完全冇興趣嘅科，浪費左個choice

455445 phy econ
A1 js6767 hku enf
A2 js5318 ust prof acct
A3 js5300 ust b&m
咁樣算穩嗎
A2/3 一個扎界median 一個過median 1分

445454 chem bio
A1 JSST03 東華放射
A2 JS3648 poly general nursing
A3 JSSU40 ou general nursing
咁樣排穩唔穩
利申 已經留左第三次 前兩次冇人覆聽日要交
唔該曬咁多位巴絲

啱啱隔離post覆咗你~~

唔好意思啊絲打可能我睇唔到
A1 覺得搏得過既
A2 擺A2唔穩啊,本身同average都差成一點幾分,但A2擺D掂到LQ既會好啲
A3穩既

push push push 最後衝刺

334444 Phy ICT

A1:JS3351 Poly TSE
A2:JS3777 Poly Fire 或者JS2510 BU Sci
A3:JS1205 City EE

咁排Ok唔Ok
A2唔知點揀

push

Hello 巴打
A1 4401 睇返未計weighting 個個分其實都差成3分 唔穩陣的,不過如果你真係想搏一搏都尊重
A2 1207 穩既,如果你有其他科想讀既其實擺A3都得
3741 如果你擺 A2其實就搏唔過啦
A3 1205 穩入

巴打 既然cityu Mech（1207）穩入，係咪擺A3，衰極都係有u讀
A1 一定搏cu engine（4401）
咁A2 係咪可以搏多個polyu Mech（3741)
如果唔擺polyu Mech，排咩好？

Push

Retaker 4354444 Econ Geog T&H
Best5 21分 4c2x 24分 4c1x 20分 Best6 25分

自己想讀Social work 但分唔太夠 其次先想bba

方案1
A1 Js2660 bu sw
A2 Js1012 City E&f
A3 Js2120 bu bba

呢個係想搏social work
但個分真係差幾多(1.56
今年Social work 係計4c2x
Bu bba今年係計best6
A1可能性好細？
A3應該夠穩陣？

如果Social work可能性好細
可能寧願唔要
放多一科水泡科
感激感激 聽日10點就截了

同埋Combine cert會有影響？
Thx ching

都穩啊

又係你啊巴打
3351 佢收咁少有啲難搏
3777 擺上A1會好啲
2510 如果你想搏都係要擺A1,因為佢黎緊會轉4c+2,LQ大概係23分左右,而你有22
1205 穩既

想問吓band A次序係咪對你入到嘅機會冇影響
只係喜好次序問題？

A1 差少少其實都可以擺係到搏吓既
A2穩
A3 差少少啦,未掂到median,睇吓會唔會同A2調?

唔去in會唔會入唔到

好 Thz

suppose院校唔知你band A既次序既,meet到邊個先就會派邊個

Hello巴打
你Elective係咩?

A1 黎講好搏啊,用佢cal機睇仲差成3分,其實機會唔大的
A2 擺上A1搏會好啲
A3 唔算太穩陣

等等

你成個分係點?

擺A3保底會好啲
3741 如果你擺 A2其實就搏唔過

Poly 有幾科Science engine 收19 20

3741搏唔過係咩意思？
係唔值得搏，定係入唔到？

既然我A1 都搏咗cu engine 呢個機會率好低嘅科
點解唔搏埋A2 Polyu mechan
理論上我A3 排cityu Mechan
就算A1,A2失敗，點都有u讀

定係cityu mechan都唔穩，要將cityu mechan 擺上A2，A3排 另一科水泡 eg cityu EE？

3741 應該好大機會入唔到既
A3 你可以擺1205保底
最終決定權都係你既

1205係咪好大機會得？
如果係嘅，A3擺1205
咁A1，2係咪可以進取d？

如果你真係好想好想試既話當然可以

push pushpush

thx 巴打
因為如果讀mechan，A2 一定要排3741
hku ust engine 都唔夠分

如果A2 唔排3741
要點排？
1205升上A2
A3 排一個好穩嘅科 eg 1207
係咪咁？

sorry 我7咗 我搞亂咗 1205 1207

我係諗住咁排
A1 cu engine (4401)
A2 polyu mechan (3741)
A3 cityu mechan (1207)

如果A2 polyu搏唔過
就將A3取代A2
A3排另一科水泡eg cityu ee （1205）
新嘅排名就會變咗

A1 cu engine (4401)
A2 cityu mechan (1207)
A3 cityu ee (1205)

我而家就係考慮用邊個排法

Hello 巴打
A1唔係太穩既,因為好多人爭,而你個分又唔係特別近 但可以照搏下
A2穩
A3 都穩但唔係最穩,差median未掂到,佢median 25

好有勞師兄

4444 bio4 ERS5
A1 JS4401
A2 JS1204
A3 JS2510
想讀CS

434454 chis hist
A1:cu China studies
A2polyu global supply chain
A3: polyu marketing

咁ok嗎？

都係揀返best 5LQ近20既科穩陣 應該仲有啲選擇

早晨巴打
A1 都穩啊,你成個分同佢上年LQ一樣,都大機會
A2穩啊,調落A3都OK如果你有其他科想讀
A3 都穩